有冇人去過俄羅斯d保密行政區/城市

好撚神秘, 有冇連登仔因為咩因由而有機會入過去

呢堆好似仲神秘

中國啲死城

咁咪即係我貼果堆咋嘛?

上d交友app見到有俄羅斯人住Sarov, 之後先知原來俄羅斯有堆叫ЗАТО既保密地區

去過???

點解要保密？？
巴打你係咪精通多國語言嗰個巴打

d城市同國家高端科技, 核設施, 國防相關
不過睇d文話呢d城市係蘇聯時代同而家
治安同生活水平都特別高
因為有軍隊重兵把守, 又有國家特別投放資源

有學過下外文玩下啫, 樣樣掂下

巴打，你搞到團既話，我都有興趣。

不過可能諗咗東北面楚科奇，北冰洋果啲城市先。

不過無乜資料，只係講到連俄仔自己去都要申請咁大鑊。

我問下啫, 我諗你唔係畀俄佬請既高端科技人才都好難合法入到去
Kamchatka, Chukotka一直都係我夢想之一

點入去?

搭飛機，好似有人開POST話買左張兩千機票就飛左入去

楚科奇好怪，莫斯科飛過去既機仲多過遠東飛去，遠東仲要在伯力先有機，去到海參崴仲要去伯力先去到。

仲有唔少地方要坐 mi-8 直昇機。

最驚係買晒飛，去到唔俾上機。

去阿拉斯加睇到既嘢係咪應該差唔多

應該冇鐵路?

最神奇係中文維基差唔多個個保密行政區都有翻譯到

鐵路咪只係去到海參崴>>伯力>>>然後西伯利亞鐵路一段，

向北好似只係去到亞庫次克附近

最東北一定得飛機

睇地圖yakutsk其實都好南下 不過北邊D地方咁少人，又少人去
起黎蝕硬本

如果係白令海峽坐船去阿拉斯加

所以仲爭好大段，仲要條鐵路都未通到過去，睇資料去到最北果條客運線，落車都要仲要坐八個鐘車先到亞庫次克。

BTW 莫斯科飛楚科奇，分分鐘平過伯力飛

好似最近果忽附近都係禁區，未必去得到。

LP 連講都無乜點講。

係咪類似香港沙頭角禁區咁咋 懶係神秘咁